如果日本二戰無輸 太宰治仲會唔會自殺

咁佢唔死 後人仲會點定義佢既無賴派

佢二戰前都已經試過自殺過幾次啦

如果日本二戰無輸 三島就真係唔會自殺

三島由紀夫>太宰治

有咩好推介

係咪貴族身份害左佢

三島所有書都好睇

佢反軍國主義wo

佢有拎諾貝爾文學獎就真係唔會自殺

對佢黎講，見到戰後被美國控制、民眾無左傳統精神既憎恨，係多過軍國主義

抄芥川龍之介姐

川端康成都有話佢拎獎害死了三島

20定唔知21歲開始已經試過好多次自殺了，38歲嗰年終於自殺到，我諗好大程度係佢嘅出身令佢厭世，要乜有乜，女人緣又好，好容易招花惹草，唔愁衣食，自然多咗時間去思考人生。我覺得佢太弱了，個人冇乜追求，得過且過，有啲無病呻吟，我懷疑佢幾享受呢種厭世感。但三島個人正面好多，有理想有抱負，仲練到一身肌肉

利申：鳩噏

我覺得就係因為佢嘅性格， 特徵，魅力 ，先令到佢啲嘢好睇（係佢成就佢嘅文章，而唔係啲文章成就咗佢）

但我又唔覺佢冇理想，始終參加咁多社會運動